<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>MANIFESTO on IMI Showtime</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/</link><description>Recent content in MANIFESTO on IMI Showtime</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Konzept</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/konzept/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/konzept/</guid><description>Konzept Die Marc Sinan Company hat uns ihre Grundidee übermittelt, die einen Kircheninnenraum zu einem interaktiven Ort gemeinsamen Erlebens gestaltet und an die Gedenken der NSU Opfer erinnern soll.
Das Konzept ist die Grundlage und wurde in Zusammenarbeit und Abstimmung mit der Marc Sinan Company erstellt. Hier ist vorallem erst einmal die Aufteilung in verschiedene Schritte wichtig gewesen um die verschiedenen Zustände definieren zu können. Die Definiton der Fläche ist ein Startpunkt und funktioniert darüber hinaus als Interaktionsmöglichkeit in sich mit einer weiteren Fläche als Spielort.</description></item><item><title>Entwicklung</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/entwicklung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/entwicklung/</guid><description>Pipeline Die Implementierung der technischen Pipeline ist in 3 Teile unterteilt. Die Manifesto-Core App, der Server und das Frontend. Als Beispiel ein Code Snippet aus dem Node.js Server. Hier werden die vearbeiteten Daten über einem Kafka-Consumer übernommen. Dann werden die Kreisfläche mit den entsprechenden Benutzer-IDs abgeglichen und entschieden, welches Signal weiter an Ableton LIVE über Abeton.js weiter geleitet werden soll. Manifesto-Core https://github.</description></item><item><title>Tech Stack</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/tech-stack/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/tech-stack/</guid><description>Jira Mit Hilfe von Jira konnten wir eine Übersicht unserer Aufgaben und der Verteilung derer gestalten die sowohl der Konzept- sowie der Softwareentwicklung dienten. Discord Um eine ständige und kurzfristige Kommunikation aufrecht zu erhalten, haben wir uns auf Discord geeinigt Dort verwendeten wir die Text- sowie auch auch die Sprachkanäle um uns auszutauschen. Miro Miro diente als Ideensammlungsportal und half uns, wenn wir mal ein &amp;ldquo;Schwarzes Brett&amp;rdquo; zum diskutieren brauchten.</description></item><item><title>Video</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/video/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss21/bachelor/b4-manifesto/video/</guid><description/></item></channel></rss>