<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>IMI Showtime</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/</link><description>Recent content on IMI Showtime</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>de-de</language><atom:link href="https://htw-imi-showtime.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>1. Über Uns</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/about-us/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/about-us/</guid><description>&amp;leftarrow; B1 Hexarcade Das ist das Team Hexarcade Herausforderungen Vor dem Projekt kannten wir uns noch nicht bzw. nur von Sehen her. Aufgrund der besonderen Schwierigkeiten dieses Semesters, konnten wir uns auch nicht persönlich treffen und uns so kennenlernen. Zusätzlich hatte die Hälfte von uns noch nie mit Unity, der Entwicklungsumgebung, mit der wir unser Spiel erstellen wollten, gearbeitet. Doch rückblickend müssen wir sagen, dass die Zusammenarbeit im Projekt trotz alledem sehr harmonisch und produktiv verlief.</description></item><item><title>2. Ideenfinung</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/idea-finding/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/idea-finding/</guid><description>&amp;leftarrow; B1 Hexarcade Zu Beginn des Projektes, hatten wir noch keine klare Idee von dem Thema Motorik und Konzentration und wie wir ein dazu passendes Spiel bauen könnten. Deshalb lag unser Fokus am Anfang stark auf der Recherche zu diesem Thema, bevor wir begonnen haben Spieleideen zu sammeln.
Recherche Wir hatten uns bereits früh darauf geeinigt, dass das Spiel auf Smartphones ausgerichtet sein soll. Aus diesem Grund haben wir uns explizit angesehen, was es bereits für Spiele auf diesen Geräten gibt, die in unsere Thematik passen könnten.</description></item><item><title>3. Plattform- und Designentscheidung</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/platform-and-design/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/platform-and-design/</guid><description>&amp;leftarrow; B1 Hexarcade Warum für Smartphones?  Schon zu Beginn des Projekts hatten wir uns geeinigt, dass unser Spiel für Smartphones ausgelegt sein soll. Der hauptsächliche Grund war, dass wir der Meinung sind, dass wir dadurch sowohl unsere Zielgruppe der jungen Erwachsenen noch besser erreichen können als auch, dass ein Spiel, das Konzentration und Motorik trainieren soll, nicht über mehrere Stunden am Stück unterhalten muss. Wir wollten den Fokus eher auch kurze Aufgaben legen, sodass das Spiel gut zwischendurch, z.</description></item><item><title>4. Ausblick</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/future-propects/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/future-propects/</guid><description>&amp;leftarrow; B1 Hexarcade Einer der wesentlichen Gründe, warum wir uns schnell auf unser Spielekonzept einigen konnten, war, dass es sehr gut skalierbar ist. Während der Entwicklungsphase sind uns viele weitere Ideen und Elemente eingefallen, mit denen unser Konzept erweitert werden könnte.
So haben wir uns sehr viel mehr Distraktoren ausgedacht, als im fertigen Spiel enthalten sind zusätzlich hatten wir mit anderen Level-Konzepten und Spielmodi experimentiert.
Da wäre zum einen ein Free Play-Modus.</description></item><item><title>5. Videos</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/videos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/videos/</guid><description>&amp;leftarrow; B1 Hexarcade Gameplay Hier werden bald unser Präsentationsvideo und weitere Aufnhamen zur Verfügung stehen</description></item><item><title>6. Screenshots</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/gallery/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b1-hexarcade/gallery/</guid><description>&amp;leftarrow; B1 Hexarcade</description></item><item><title>App gallery</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/master/m1-unhooked/gallery/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/master/m1-unhooked/gallery/</guid><description>&amp;leftarrow; M1 Manipulative Methods in Mobile Games: An E-Learning Unit Main screen of our App Unit screen Unit slides screen Unit quiz screen Unit feedback screen Knowledgebase screen Profile screen Badge screen Login screen</description></item><item><title>App gallery</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/master/m3-mobile-image-organization/gallery/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/master/m3-mobile-image-organization/gallery/</guid><description>&amp;leftarrow; M3 phoion Galerie, die Hauptseite der App Detail Ansicht eines Bildes Auswahl der Aufräum Optionen Ergebnis des Aufräumen Scans Vergleich von ähnlichen Bildern</description></item><item><title>Behind the Scenes</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b3-private-investors/_team/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b3-private-investors/_team/</guid><description>&amp;leftarrow; B3 Private Investors Projekt Montag bei Immobilienscout</description></item><item><title>Concept gallery</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/master/m1-unhooked/concept/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/master/m1-unhooked/concept/</guid><description>&amp;leftarrow; M1 Manipulative Methods in Mobile Games: An E-Learning Unit Unhooked wireframe concept</description></item><item><title>Datenschutzerklärung</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/datenschutzerkl%C3%A4rung/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/datenschutzerkl%C3%A4rung/</guid><description>Es gilt die Datenschutzerklärung der HTW Berlin.
Diese Website verwendet keine Cookies und speichert keine Informationen, die über die üblichen Server-Logs der Webserver unter https://htw-berlin.de/ und https://github.com/ für https://htw-imi-showtime.github.io/ hinausgehen.</description></item><item><title>Design</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b3-private-investors/_design/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b3-private-investors/_design/</guid><description>&amp;leftarrow; B3 Private Investors Die Entwicklung des Design der App ist einer der faszinierendsten Prozesse des gesamten Projekts. Es zeigt einem, wie gut man Farben kombinieren kann, wie man unterschiedlichen Formen fühlt, wie man Objekte auf der Seite zusammenstellen kann usw. Dies ist ein kreativer Prozess, an dem jeder teilnehmen kann, unabhängig davon, welches Wissen er besitzt. Er verbindet und gibt viel zum Nachdenken.
Bei der Entwicklung unseres ersten Designs waren wir kaum beschränkt, sodass wir unserer Kreativität freien Lauf lassen konnten.</description></item><item><title>Features</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/features/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/features/</guid><description>Show me your cards! The main features of our tool include creating boards with notes on which you can collect ideas, communicate with each other and find new working groups. We tried to make our tool as user-friendly as possible and reduced unnecessary things so the thought process does not get interrupted. This is why The Missing Tool is so lightweight – you don&amp;rsquo;t even need to create a user account!</description></item><item><title>Finding Ideas &amp; Exploring options</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/findingideas/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/findingideas/</guid><description>Creative minds trying to find a clear vision In the beginning of our project, we didn&amp;rsquo;t have a clear product vision yet. We had many ideas in mind, from designing little telepresence games like &amp;ldquo;Who Am I?&amp;rdquo;, a flexible poll tool up to an online-tutoring platform for students.
our brainstorming process As interesting as all of those ideas would have been, the spark has not yet jumped. We had to do another round and really ask ourselves – and our supervisor Barne – what it really is that we want to achieve.</description></item><item><title>Future Features</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/futurefeatures/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/futurefeatures/</guid><description>So, what&amp;rsquo;s next? If we have had more time, we probably would have come up with so much more ideas of what to integrate in The Missing Tool. And we already had some ideas that we would like to be realized in the future – either by us or some other students who will get a chance to work on the tool.
Audiochat We want to give our users the opportunity to chat via audio, as an addition to the chat that is already present.</description></item><item><title>Galerie</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b2-vrforfuture/galerie/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b2-vrforfuture/galerie/</guid><description>&amp;leftarrow; B2 VR For Future</description></item><item><title>Impressum</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/impressum/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/impressum/</guid><description>Diese Seite präsentiert Praxisprojekte der Studiengänge Internationale Medieninformatik Bachelor und Internationale Medieninformatik Master der HTW Berlin und ergänzt diese Webseiten.
Redaktionelle Verantwortung Studiengangssprecher der Studiengänge Internationale Medieninformatik
Prof. Dr. Barne Kleinen
HTW Berlin, Fachbereich 4
Wilhelminenhofstr. 75A
12495 Berlin
barne.kleinen@htw-berlin.de
https://www.htw-berlin.de/impressum/
Telefon: +49 30 5019 - 3499
Anmerkungen Design der Website: Luis Hankel
Die Icons external-link-alt, code und play auf den Projektseiten sind aus dem FontAwesome-Projekt entnommen und unter CC BY 4.</description></item><item><title>Our Focus: High Usability to stay in the flow.</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/usercentereddesign/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/usercentereddesign/</guid><description>Whatever you need, whenever you need it We made a huge progress in defining our final product vision when we asked ourselves what the specific use cases for our product were. We wanted to provide a tool that gives you the freedom to do what you need to do at the specific moment to make your group-project work, but that doesn&amp;rsquo;t overwhelm you with fancy features that you most likely won&amp;rsquo;t make any use of.</description></item><item><title>Product Vision</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/productvision/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/productvision/</guid><description>Group projects in no time &amp;hellip; After several weeks of defining and shaping our ideas, we came up with our final vision: A tool that makes it possible for students to brainstorm ideas on notes that can be used on a digital whiteboard, to communicate in real-time about the delevoped ideas and to easily form new sub-groups without the trouble of joining new breakout-rooms.
&amp;hellip; and with no effort at all.</description></item><item><title>Tech Stack &amp; Development Tools</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/techstack/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b5-the-missing-tool-projekt/techstack/</guid><description>Node.js &amp;amp; Socket.io We made use of Node.js, which is an asynchronous event-driven JavaScript runtime and designed to build scalable network applications. Together with Socket.io, which enables real-time, bidirectional and event-based communication, we had the perfect base for building our application.
MongoDB We decided to work with MongoDb, which is a document-oriented database system, classified as a NoSQL database program. It is really simple to use, but offers deep query-abilities at the same time.</description></item><item><title>Videos</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b2-vrforfuture/videos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b2-vrforfuture/videos/</guid><description>&amp;leftarrow; B2 VR For Future First Build on Oculus Quest First Fightsystem Test Bow and Arrow</description></item><item><title>Videos</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b3-private-investors/_videos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/bachelor/b3-private-investors/_videos/</guid><description>&amp;leftarrow; B3 Private Investors</description></item><item><title>Videos</title><link>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/master/m1-unhooked/videos/</link><pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://htw-imi-showtime.github.io/ss20/master/m1-unhooked/videos/</guid><description>&amp;leftarrow; M1 Manipulative Methods in Mobile Games: An E-Learning Unit Coming soon</description></item></channel></rss>